集思廣益 召集30萬市民罷工罷市

自6月9日反送中運動開始，已經好多人話罷工罷市，最成功一次係6月12日，因為呢日係最關𨫡一日，隨時就係呢日通過咗送中條例，但之後都無一日係成功罷工，現在係討論如何成功說服廣大市民一齊罷工。

首先要講吓點解無人響應罷工，可以用博弈論嘅囚徒困境去解釋。用其實市民唔係唔想罷工，而係好多人都諗網上係好多人支持，但如果當日公司得自己一個罷工，咁我咪好on99，又做唔到個效果，而自己又浪費一日annual或sick leave。所以我就諗咗一個方法去說服市民罷工。

第一步定咗邊一日同最少幾多人要罷工，暫定8月5日先及30萬人（現在勞動人口有360萬人，30萬佔不足10%，但呢個係相對有效果而容易達到即目標）。然後搵一個平台（例如Google Form）去叫人去登記支持罷工，只需要留email就可以。最重要係支持人數係30萬以下不發動罷工，30萬以上先罷工，即是30萬人一係一齊罷，一係唔罷（有少少費話feel）

跟住就要宣傳出去，首要目標唔係你親朋戚友，而係你同事。假如10個人唔返工，10分佈唔同公司同10個都係同一公司嘅效果分別就好大。所以首先同事，再到朋友，家人。

你哋覺得有無得諗
利申：80後廢中cdrom

push

要一齊罷工啊

高推爆佢

最好係分有寫明咩機構，然後只留名（optionally外加一句個間公司啲人先知/明的說話，等大家辨識到堅係自己人），啲人會需要匿名地有共識知道自己公司大約幾多人一齊罷
跟住email係hidden and only for verification

得罪講句,3萬人都唔知有無

6月9日之前都無人估到咁多人響應，好多時都係要我哋做咗先知得唔得

呢個就要多人幫手睇住支持者嘅回覆，再歸納有幾多係呢間公司先成事

罷咗做咩先
啱先星期一罷咗

要有明確目標先想罷

以反官警黑為主題都夠做

支持